千人添馬公園悼念周梓樂 高喊「香港人復仇」

香港科大學生周梓樂墜樓身亡，再度激起港民憤怒，發起一連串追思活動。9號5千多人在金鐘添馬公園舉行祈禱及追思會，警方發出不反對通知書，但要求參與人士必須遵守禁蒙面規範，現場還派出防暴警戒備，對在場人士一一搜查。

追思活動晚間6點在添馬公園登場。現場湧入數千民眾在草地上席地而坐，高喊「香港人復仇」等口號，為墜樓死亡的周梓樂舉行追思會。民眾輪番上前獻花，並上台分享一路走來的心路歷程，台下也以熱烈掌聲，為勇敢的示威者加油打氣。

反送中運動五個月以來，陸續發生多起疑似被自殺、爆眼、真槍射擊示威者的事件，而日前周梓樂墜樓，傷重不治，疑似被加工致死，不僅在示威者心理蒙上陰影，更引起港人對港警的不信任與憤怒。

而就在各界哀悼周梓樂過世同時，警方再出大動作，8號同天晚間以5月立法會肢體衝突為由，一口氣拘捕或預約拘捕7名泛民主議員。立法會民主派議員范國威表示，「我們有心理準備。我會服從 我會承擔罪證。」民主派議員梁耀忠則說，「今日即使這個特區政府和建制派，聯手打壓我們 我告訴大家，我們絕不畏懼，我們堅持這條路，要為社會帶回公平正義。」

其中朱凱廸、陳志全、區諾軒已於9號早上到警署完成報到。警方這番作為也被泛民派控訴，旨在火上加油、杯葛11 月 24 號區議會選舉。

(民視新聞綜合報導）

黃大仙1111戰略分析！

坐滿草皮 藍絲之前精密計算過 起碼三十幾萬人